<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<articles>
 <article>
	<caption>Правила электрической безопасности при эксплуатации пивоварни</caption>
 <desc>Пивоварня представляет собой электрическое промышленное оборудование высокой мощности с питанием 380 Вольт, которое представляет угрозу жизни и здоровью людей. Также пивоварня осуществляет свою работу во влажном помещении, что повышает риски поражения электрическим током. Поэтому необходимо строго соблюдать правила безопасности в процессе работы и обслуживания оборудования. Пивоварню {model} следует подключать к электрическим сетям переменного тока 380 вольт промышленной частоты.Корпус пивоварни, а также металлические трубопроводы горячей и холодной воды и паропроводы должны быть заземлены проводником сечением не менее 10 кв.мм. Заземляющие проводники должны быть присоединены в двух точках, одна из которых - на корпусе котла, а вторая - на трубопроводе холодной или горячей воды вне варочного помещения и не ближе 5 м от первой точки. Установка должна подключаться к сети через устройство защитного отключения или через трехфазный дифференциальный автомат на 25 ампер.</desc></article>
 <article>
	<caption>Правила безопасной эксплуатации пароводяных и гликолевых рубашек</caption>
 <desc>Рубашки котлов находятся под давлением до 0.5 бар и работают на температурах до 110 градусов С. В процессе работы не следует прикасаться к нагретым поверхностям без средств защиты во избежание ожогов, не допускать нагрева при отсутствии жидкости в котле, не располагать части находящиеся под напряжением (блок управления, провода электропитания) вблизи источников воды, эксплуатировать в проветриваемом помещении, избегать значений влажности в помещении при которых начинается выпадение конденсата, не ставить на неровные, неустойчивые поверхности, соблюдать меры по технике безопасности при работе с нагревательными приборами. Пароводяные рубашки находятся под давлением до 0.5 бар, оборудованы предохранительным клапаном (работающие как на избыточное давление, так и на разряжение), в процессе работы необходимо отслеживать давление для предотвращения превышения заданных порогов. Температура теплоносителя пароводяных и гликолевых рубашек может достигать 110 градусов С. При открытии кранов рубашки необходимо использовать защитные перчатки из толстой ткани и находиться вне линии выброса пара или жидкости.</desc> 
 </article> 
 <article>
	<caption>Встроенные системы безопасности пивоварни {model}</caption>
 <desc>Безопасность, надежность, запас прочности - важнейшие требования, которых мы придерживаемся при проектировании и производстве нашего оборудования. Механическая безопасность реализована следующими элементами и процедурами: проверка емкостей на двойное давление, клапаны на разряжение и избыточное давление, механические манометры, концевые датчики, несколько термосопротивлений для контроля температур, биметаллический стрелочный термометр. Электрическая безопасность включает: заземление, дифференциальные автоматы, компенсацию скачков и падений напряжения, качественную электронную элементную базу, модульную конструкцию автоматики. Алгоритмическая безопасность включает: автоматическую остановку при ошибках и таймаутах, логирование всех параметров системы и действий оператора, сбоеустойчивое исполнение, автоматическое восстановление после отключения питания, возможность ручного управления. На этапе производства используется только качественная аргоновая сварка с профессиональным оборудованием контроля качества швов.</desc>
 </article> 
 <article>
	<caption>Подготовка пивоварни к работе</caption>
 <desc>Перед началом работы обязательно проверьте корректность работы клапанов рубашек котлов, проверьте целостность и внешний вид разъемов ТЭНов, убедитесь что все контакты чистые и сухие без накипи и окислов, убедитесь в целостности шнура питания и трубок подачи жидкостей. проверьте герметичность люка котла, убедитесь что нет жидкости на полу и все электрические компоненты пивоварни находятся на безопасном расстоянии от водопровода и горючих материалов, убедитесь что все трубки подачи воды плотно присоединены к оборудованию и насосам и закреплены. Перед началом работы убедитесь что в рубашках есть пропиленгликоль. Настройте дату и время на пивоварне.</desc> 
 </article>
 <article>
	<caption>Выбор цепочки рецептов</caption>
 <desc>Пивоварня {model} является моделью с двумя активными котлами, что позволяет выполнять до 4 варок в смену за счет одновременной работы обоих котлов. При использовании бойлера с запасом горячей воды и отдельного стоящего вирпула становится возможным выполнение до 6 варок пива в смену за счет ускорения фаз нагрева и более быстрого освобождения варочного котла на этапе вирпуления. Программное обеспечение "Церера" рассчитано на выполнение цепочек рецептов, которые задаются в соответствующем разделе программного обеспечения. Возможна как повторяющаяся варка одного рецепта, так и последовательные варки различных рецептов. Таким образом при активной загрузке пивоварни с двумя активными котлами, на оборудовании одновременно выполняются два рецепта. При варке параллельных рецептов система автоматически синхронизирует скорость работы для избежания нарушения рецептурных алгоритмов (превышения заторных или варочных пауз). Параметры таймаутов, временных допусков, время на перелив сусла между котлами настраивается в разделе параметров. При выборе рецептов отображается цветовая карта выполнения и ориентировочные временные точки, когда необходимо вмешательство оператора.</desc>
 </article>
 <article>
	<caption>Создание, редактирование, импорт рецептов</caption>
 <desc>Создание или редактирование рецептов происходит из раздела со списком рецептов. Импортирование рецепта из пакета BeerSmith производится в окне редактирования рецепта из корневого каталога USB накопителям, который может быт подключен в задней части блоку управления пивоварни. В окне параметров рецепта необходимо задать базовые объемы рецепта, массы ингредиентов, параметры воды. Для этапа затора указываются температуры и длительности заторных пауз. Если для паузы задан текст сообщения оператора, то система выдаст звуковое (опционально) и текстовое оповещение для оператора и начнет отсчет паузы только после завершения действий оператора. На варочном этапе временные паузы означают интервалы между внесениями хмеля и других добавок. В окне редактирования рецептов реализовано удобное меню редактирования заторных или варочных шагов рецепта.</desc>
 </article>
 <article>
	<caption>Стандартный порядок варки пива на пивоварне {model}</caption>
 <desc>Стандартная последовательность действий включает в себя подготовку пивоварни к работе, проверка параметров рецептов, выбор цепочки рецептов, запуск технологического процесса и следование указаниям автоматики (заливка воды, загрузка разных партий солода, перелив в варочный котле, загрузка хмеля), завершение варки, мойка и выключение оборудования</desc> 
 </article> 
 <article>
	<caption>Мойка и дезинфекция</caption>
 <desc>Различают два типа мойки - мойка и дезинфекция внутренней поверхности котлов и трубопроводов и мойка внешних частей пивоварни с помощью установок высокого давления. Для мойки внутренних поверхностей сами котлы используются для нагрева промывочных растворов, а циркуляционные насосы - для создания очищающего потока жидкости. Промывка внутренних полостей осуществляется в ручном режиме управления пивоварней, путем задания мощности ТЭНов. Перед очисткой корпуса пивоварни мойкой высокого давления необходимо полностью обесточить установку. Категорически  запрещается мыть мойкой высокого давления блок автоматики во избежание попадания воды на элементы силовой электроники. В случае загрязнения необходимо обесточить всю установку и протереть корпус слегка влажными тряпками.</desc> 
 </article> 
 <article>
	<caption>Регламент технического обслуживания пивоварни</caption>
 <desc>Техническое обслуживание пивоварни заключается в регулярном осмотре всех рабочих узлов на предмет исправности и целостности. Особое внимание следует уделять поиску нарушений герметичности нагревательных рубашек, целостности корпуса изделия, и другого электрооборудования, изоляции электропроводки, надежности заземления. Ежесменное техническое обслуживание должно выполняться обслуживающим персоналом и включает в себя: регулярный наружный осмотр, очистку и обтирку корпусов и рабочих устройств,  проверку наличия и исправности заземления, контроль герметичности нагревательных рубашек. Не реже 1 раза в три месяца необходимо проверять состояние проводки и систему управления на предмет внешних повреждений. Не реже одного раза в год места под болты заземления зачищают до блеска и покрывают смазкой ЦИАТИМ-201 по ГОСТ 6267-74.
Раз в три месяца необходимо проверять надежность затяжки резьбовых соединений (при ослаблении подтянуть). При работе с моющими и дезинфицирующими средствами необходимо соблюдать осторожность, пользоваться резиновыми перчатками и соблюдать инструкции.
 </desc> 
 </article> 
 <article>
	<caption>Работа с архивом варок</caption>
 <desc>Архив пивоварни позволяет просмотреть историю варок с использованием удобного календаря и графика технологического процесса. На графике отображаются основные параметры оборудования - температуры, мощности ТЭНов, работа исполнительных устройств. </desc> 
 </article> 
 <article>
	<caption>Подключение мобильных приложений</caption>
 <desc>Для подключения мобильного приложения для удаленного наблюдения за пивоварней необходимо разрешить удаленное наблюдение за пивоварней в настройках самого оборудования, задать пароль доступа, а также подключить пивоварню к беспроводной сети с выходом в интернет. В мобильном приложении необходимо ввести серийный номер пивоварни и пароль доступа. Как альтернатива, возможно сканирование серийного номера на самой пивоварне и подтверждение разрешения для подсоединения мобильного устройства.</desc>
 </article>
 <article>
	<caption>Действия в случае сбоев</caption>
 <desc>Пивоварня  {model} выполнена с определенным запасом устойчивости к сбоям. В случае сбоя в подаче электропитания пивоварни, работа будет возобновлена с момента прерывания, если перерыв не превысил пороговое значение временной длительности, которое задается в настройках. В случае превышения временного порога, рецепт будет завершен. Если выполняющиеся параллельные рецепты (или один рецепт) были прерваны без возможности возобновления по каким-либо другим причинам, то возможно завершить варку в ручном режиме для избежания потери продукта. Для этого откройте оба рецепта и запишите необходимые шаги, затем откройте раздел истории и определите, на каком шаге был прерван каждый из рецептов. Затем в окне рецептов сделайте дубликат рецепта из заторного котла, затем отредактируйте его, удалив пройденные шаги. И запустите рецепт на выполнение. Рецепт в заторном котле доведите до окончания в ручном режиме, регулируя мощность кипячения кнопкам мощности и загружая хмель и другие ингредиенты по временному отсчету, которые вы будет вести самостоятельно.</desc> 
 </article>
 <article>
	<caption>Правила установки и монтажа пивоварни {model}</caption>
 <desc>Котлы необходимо устанавливать на негорючую поверхность и следует выровнять по горизонту с помощью регулируемых ног. Необходимо подключить заземление в соответствии с требованиями электрической безопасности. Электрические детали оборудования должны находиться не ниже 100 мм над поверхностью пола. Расстояние от стен до котлов - не ближе 600 мм, с условием, что стена выполнена из негорючего материала. Минипивоварни могут располагаться в одноэтажных, многоэтажных, подвальных и полуподвальных помещениях. Производство относится к категории "Д": не пожаро- и не взрывоопасное. Для бытовых и складских помещений используются существующие площади и бытовые службы. В технологических помещениях стены должны быть отделаны керамической плиткой на высоту 2.0 м. Полы могут быть из керамической плитки или железобетонные с синтетическим покрытием (лак, эмаль, смола), оборудованные водоотводящими каналами и трапами для слива. Сточные воды отводятся в существующую канализацию. Варочное помещение должно быть оборудовано: вентиляцией, с вытяжными зонтами над оборудованием, отоплением, водоснабжением, системой водоподготовки, электрообеспечением согласно энергопотреблению, размером не менее 35 кв.м, высотой потолков не менее 3 м.
Бродильное помещение должно быть оборудовано: электрообеспечением, согласно энергопотреблению, термоизоляцией, вентиляцией, размером не менее 45 кв.м, высота потолков не менее 3.5 м.
Питание осуществляется от трехфазной сети. Для уменьшения нагрузки на одну фазу ТЭНы распределяются по разным фазам.
Во избежание контаминации: поверхности должны быть легко моющимися, и помещение должно быть оснащено бактерицидным рециркулятором воздуха или ультрафиолетовым дезинфектором. 
Зона хранения и дробления солода должна находиться в отдельном хорошо проветриваемом помещении.</desc> 
 </article> 
</articles>

